隨便放生恐毀生態系統

市民放生動物多出於善心，不過，生態專家擔心市民隨便放生會破壞生態系統。有玄學家則提醒市民要留意放生的動物能否在大自然生存。

玄學家麥玲玲稱，有宗教信仰人士主張眾生平等，希望動物不要成刀下亡魂，遂以放生積德行善。她指出，過往善信通常會放生金錢龜及龍躉等，放生田雞則較少聽聞。麥以前聽過有人放生觀音雀後牠們相繼死亡，「啲雀慣咗俾人養，咁樣唔係放生，係放佢去死」，提醒善信要注意。

促使商人刻意捕捉
生態教育及資源中心總監程詩灝則不建議巿民放生，若被放生的動物為非本地原生物種，會威脅本地原生物種的生活，甚至令牠們消失，破壞原本的生態系統。此外，放生會促使商人刻意捕捉動物出售圖利，如要放生，程建議巿民購買本地品種的魚放生。

蘋果日報| 要聞港聞| 20120424

大春魚

不要記得我 >,<